#                                                      TP noté Git - Durée : 3 heures

Instructions :
* Nous allons utiliser le dépôt disponible au lien suivant :

[https://forge.univ-lyon1.fr/sebastien.gadrat/tuto-git-fusion.git](https://forge.univ-lyon1.fr/sebastien.gadrat/tuto-git-fusion.git)   

* Faites une copie de ce dépôt dans votre espace personnel (un "fork"), puis cloner ce dépôt localement.

* Suivez les instructions, et réalisez les actions dans l'ordre indiqué.

* Vous avez le droit d'utiliser les documents de cours ainsi que les pages de manuel de Git.

* Toutes les commandes Git utilisées seront données dans le compte-rendu (ou insérées dans le README.md), et effectuées par la suite.

* La note finale tiendra compte de vos réponses, mais aussi de la qualité de vos messages de commit.


## I. Prise en main du dépôt (30 minutes – 4 points)

On travaillera dans un dépôt local.

1. Sur quelle branche êtes-vous ?	"git branch", on est donc sur la branche main.

2. Combien de branches contient ce dépôt ?	"git branch -a", il y a donc 3 branches si on ne compte paas le "HEAD".

3. Pourquoi certaines branches apparaissent-elles en rouge ?	Car elles sont en "lecture seules"

4. À quoi sert le fichier `.gitignore` ? Que contient-il ?	Il sert à ajouter dans celui-ci tous les fichiers où extensions de fichiers que l'on ne veut pas "commiter".

5. Créez une nouvelle branche `test` à partir de la branche `main`.	Il faut faire "git branch test" puis "git checkout test" pour aller dessus, et on vérifie avec "git branch"

6. Ajoutez une fonction `foobar()` au code C qui renvoie un entier. Elle ressemblera à ça :
```
int foobar() {
	return 1;
}
```		
Et on ajoutera cela dans la fonction main() :
```    
int test = foobar() ;
printf("foobar returns :%d\n", test);
```
La compilation du code se fera comme suit, en utilisant le fichier `Makefile` :

    $ make

Ou directement en utilisant la commande :

    $ gcc -o example example.c

Fonction et code ajouté, puis make et compilation effectuée sans erreur.


7. Faites un commit avec vos modifications. "git add ." pour les fichiers modifiés puis git commit -m "Ajout du code et de la fonction dans example.C, puis makefile effectuée sans erreur"

8. Poussez votre branche sur le dépôt distant.	">git push https://forge.univ-lyon1.fr/p2206657/tuto-git-fusion-nathan-lantillon.git" pour pousser sur mon repo distant.



## II. Fusion de branches avec conflit (30 minutes – 4 points)

1. Revenez sur la branche `main`.	git checkout main

2. Les deux stratégies principales de fusion de branches sont appelées par avance rapide, ou encore "fast-forward" (anglais), et récursive ou "non-fast-forward" (anglais). Quelle est la principale différence entre ces deux stratégies de fusion (qui représentent les deux principalement utilisées).	La stratégie de fusion "non-fast-forward" est utilisée lorsque la branche à fusionner a été créée à partir d'un commit antérieur à la branche courante. La fusion "fast forward" est utilisée lorsque la branche à fusionner est issue directement de la branche courante.

3. Laquelle est la plus communément utilisée dans la gestion d’un projet collaboratif ? Pourquoi ?		La stratégie de fusion "non-fast-forward" est la plus communément utilisée dans la gestion d'un projet collaboratif car elle permet de conserver l'historique des modifications.

4. Fusionnez la branche `develop` dans la branche `main` en utilisant la stratégie de fusion dite "non-fast-forward".	Voici la commande "git merge --no-ff origin/develop"

5. Il y a conflit… Quelle commande puis-je faire pour annuler la fusion en cours ?	La commande est "git merge --abort"

6. Corrigez le conflit de fusion en modifiant le code de manière appropriée. On suppose ici que c’est le code de la branche develop qui est celui à conserver.	Je supprime les lignes de la branche que je ne veux pas.

7. Faites un commit avec vos modifications.	git commit -m "résolution des conflits pour
 la fusion"

8. Poussez votre branche sur le dépôt distant.	git push https://forge.univ-lyon1.fr/p2206657/tuto-git-fusion-nathan-lantillon.git


## III. Fusion de branches avec stratégie octopus (1 heure, 6 points)

Maintenant que vous avez compris comment fusionner des branches avec les stratégies de fusion standard, nous allons voir comment utiliser la stratégie octopus pour fusionner plusieurs branches en une seule opération.

1. Récupérez les dernières modifications

Comme précédemment, vous devez vous assurer que vous êtes à jour avec les dernières modifications des branches `develop` et `feature`. Pour cela, effectuez les commandes suivantes :
```
$ git switch develop
$ git pull
$ git switch feature
$ git pull
```
* Que fait la commande `git pull` ? Décrire son fonctionnement.	La commande git pull permet de récupérer les dernières modifications du repo distant et de les fusionner avec la branche locale.

* Pourquoi exécuter ces commandes ?	Afin de partir sur une base commune afin de pouvoir travailler avec Octopus.

2. Fusionner les branches avec octopus

Maintenant que vous êtes à jour, vous pouvez fusionner les branches avec la stratégie octopus. Cette stratégie permet de fusionner plusieurs branches en une seule opération.
```
$ git switch main
$ git merge develop feature
```
3. Résoudre les conflits

Si des conflits surgissent lors de la fusion, vous devrez les résoudre en utilisant les mêmes techniques que celles décrites précédemment.
La version à conserver est celle contenant les fonctions `bar()` et `baz()`.

4. Tester la compilation

Une fois que la fusion est terminée, vous devez tester que le code compile correctement.
Si le code compile correctement, vous avez terminé la partie III de l'examen. Cependant, dans ce cas précis, vous allez constater que le code ne compile pas. En effet, la fusion avec la branche feature a introduit un bug. Il va donc falloir utiliser `git bisect` pour trouver le commit responsable de l'introduction de ce bug.

## III. Utilisation de Git bisect pour déterminer le commit introduisant le bug (1 heure, 6 points)
   
1. Comment peut-on afficher l’historique de la branche courante ? Qu'est-ce que l'identifiant d'un commit ? Où le trouve-t-on ?	avec "git log", c'est l'auteur du commit, on le trouve dans chaque commit.

2. Comment peut-on visualiser les différences entre deux branches ? Entre deux commits ? Entre deux branches entre le dépôt local et le dépôt distant ?	Avec "git diff" et en chosissant les deux choses à comparer

3. On va utiliser `git bisect` pour déterminer le commit introduisant le bug.

4. Exécutez la commande `git bisect start`.

5. Exécutez la commande `git bisect bad HEAD` pour marquer le commit actuel comme étant mauvais.

6. Trouvez un commit connu pour être bon, par exemple le premier commit dans la branche main, et de l'exécuter en utilisant la commande `git bisect good <commit-id>`.

7. Vérifiez si le commit actuel est bon ou mauvais en compilant le code.

8. Exécutez `git bisect good` ou `git bisect bad` en fonction du résultat de l'étape précédente pour marquer le commit courant comme étant bon ou mauvais.

9. Répétez les étapes 6 et 7 jusqu'à ce que le commit introduisant le bug soit identifié (processus itératif).
Commit erroné "commit a1c48f5d788fdd6587c7411f7b51bfa6d59f8edf"

10. Terminez le processus de bisect en utilisant la commande `git bisect reset`.

11. Placez-vous sur le commit qui a introduit le bug en créant une nouvelle branche, appelée `bug1`, corrigez le bug sur cette nouvelle branche en suivant la proposition donnée lors de la tentative de compilation, puis effectuer une fusion sur main pour corriger ce bug.		git switch -c bug2

12. De nouveau sur la branche main, compiler le code. Que se passe-t-il ?
Il y a toujours des erreurs

13. Répétez les étapes précédentes pour corriger ce second bug (en créant une nouvelle branche `bug2`), et obtenir un code qui compile.	Tout focntionne, je peux ensuite merge ma nouvelle branche sur le main et quand je fais un make sur le main, il n'y a plus d'erreurs.

14. Annulez ce dernier commit correcteur.

15. Nous allons voir ici une autre manière de porter le commit qui corrige le bug sur la branche main : on utilisera ici la commande `git cherry-pick` (qui agira comme un patch). Pour cela, placez-vous sur main, et, avec cette commande, importer et jouer le commit correcteur sur la branche `main`.
